# FoodSnap 🍔📸
Распознавание количества калорий на фотографии

FoodSnap - это инновационное веб-приложение, созданное для помощи людям, стремящимся контролировать свой вес. 
Приложение анализирует фотографии блюд, определяя количество калорий на них. 
Это идеальный инструмент для тех, кто хочет следить за своим питанием, не вдаваясь в подсчеты и измерения.

## Основные возможности:
- Загрузка фотографий блюд для анализа.
- Автоматическое распознавание и подсчет калорий на изображении.
- Возможность сохранения результатов для дальнейшего анализа (в планах для будущих версий).

## Архитектура:
- Фронтенд: Веб-приложение на базе React для удобного интерфейса пользователя и загрузки изображений.
- Бэкенд: API, созданное на FastAPI, обеспечивает быстрый и надежный анализ изображений.
- Обученные веса для распознавания калорий на изображениях.
- Транзакционная база данных на PostgreSQL для хранения результатов и другой информации.
- Возможность хранения изображений для доразметки пользователями в будущих версиях.

## Начало работы:
1. Клонируйте репозиторий на ваш локальный компьютер.
2. Установите все необходимые зависимости.
3. Запустите веб-приложение и начните анализировать ваши блюда!

## Дорожная карта:
- MVP версия с базовым функционалом распознавания калорий.
- Добавление возможности сохранения результатов для пользователя.
- Возможность хранения изображений для доразметки.

## Контрибьюция:
Мы всегда рады помощи сообщества! Если у вас есть предложения или вы нашли ошибку, пожалуйста, создайте issue или pull request.

## Лицензия:
FoodSnap распространяется под лицензией Creative Commons Attribution-NonCommercial (CC BY-NC).
